內地婦住院逾3年未付分毫 醫管局入稟追討逾600萬

本港公立醫院資源緊絀，病床使用率超過100%，病人逼爆病房。有內地婦於2015年發生交通意外後被送往伊利沙伯醫院治療，及後轉往九龍醫院，至今一直以醫院為家，但未付分毫，拖欠醫管局逾600萬醫療費。醫管局昨入稟高院，向該病人索償。

原告是醫院管理局，被告胡怀娇，屬精神沒行為能力人士，聯絡地址包括九龍秀茂坪邨、以及大埔一私人單位。

入稟狀透露，被告的女兒兼監護人Hu Errong曾就被告的交通意外取得法援，並於2017年入稟向肇事司機索償，案件已排期2020年開審。

至於本案，被告於2015年11月11日因交通意外被送往伊利沙伯醫院治療，及後於2017年8月9日被轉往九龍醫院，她住院至今。直至今年2月28日，被告已拖欠617萬元醫療費用，以及自今年3月1日起，每天拖欠醫療費5,100元。

院方多次向被告追討欠款不果，而自3月1日起，九龍醫院更每隔3至4天便向被告發出賬單，但對方拒絕支付或無能力支付，醫管局遂入稟循法律途徑追討。

多謝香港人找數

真係仆街黎

超級蝗蟲

分分鐘係香港有私樓
大陸又幾層

推